控方指車cam錄商討犯案涉圖毀輕鐵 青年不准保釋

【本報訊】警方在周三凌晨於屯門巡邏時截查一可疑車輛，拘捕三名青年，並在其中一人身上搜獲載有三名警員資料的紙張。三男各被控一項串謀損壞財產罪，案件昨在粉嶺裁判法院提堂。其中一男仍留醫未能出庭應訊，控方指車cam錄下商討犯案過程，反對另外兩男保釋；辯方則指證據薄弱，不應還柙。惟裁判官蘇文隆稱控罪及案情嚴重，屬有預謀、有組織犯案，而且證據強而有力，對被告非常不利，定罪機會高，面對如此嚴峻的情況，「非常擔心，佢哋咁年輕，會選擇潛逃」，因此不准他們保釋。

被告依次為眼鏡銷售員李鈞浩（24歲）、無業漢張溱煒（24歲）及任職市場策劃的李懷恩（23歲），他們被指於本月5日，在屯門青山魚類批發市場外的路邊，與其他在逃人士無合法辯解而意圖損壞屬於香港鐵路有限公司的財產，即輕鐵站上的出入閘感應器、售票機及閉路電視鏡頭。辯方透露，李鈞浩為家中獨子，前年在城市大學商學院畢業；李懷恩則於去年在中文大學新聞及傳播學院畢業。兩人的親友昨日均有到庭旁聽。張溱煒因發燒留醫，昨未有出庭，押後至下周一出庭應訊。

開住車cam傾點郁手.....

最緊要係開左錄音功能